星洲華女不排隊硬闖診室 醫生斥這不是中國

涉事醫生不滿該名女子硬闖診症室，斥責她：「這裏不是中國！我們這裏是有規矩的。」（網上圖片）
一名移民到新加坡的中國女子，早前帶着發高燒的女兒到當地一間診所就診，及後因不太確定藥物服用劑量，折返直闖診症室詢問。涉事醫生不滿女子未有排隊下闖入，舉止無禮，斥責她：「這裏不是中國！我們這裏是有規矩的。」此番話惹怒女子丈夫，雙方引發罵戰，丈夫認為即使妻兒硬闖診症室有不對的地方，都不應受到歧視性的辱罵。

據了解，涉事女子的丈夫為土生土長的新加坡人，網傳的罵戰短片也是他上傳及拍攝的。片中可見他及妻子相當不滿醫生語帶侮辱，反斥對方。醫生則認為診所內病情較嚴重的病人，都在排隊等待，女子不能隨意闖進診症室。

惟女子丈夫反駁指，妻子只是緊張女兒病情，且不太懂英文，擔心誤解藥物上的服用指示，才如此無禮，要求醫生為事件致歉。雙方爭持不下，最終報警處理。

事件引起網民熱議，有人認為該女子硬闖診症室影響到其他病人，「要麼重新排隊，要麼問問護士」；另有人則認為女子移民到國外，就要入鄉隨俗，「不應把在國內的陋習帶到國外」；有人則認為，醫生有權拒絕回答，但態度上可以好一點，「這也算是醫德的一種」。

睇完醫生，唔肯定用藥分量，洗唔洗闖入診症室呀

這裡不是支那，一句嘢就已經激到佢地彈起

中國盛產玻璃心

這不是中國又唔開心
這就是中國又唔開心
想點

講事實又係歧視你
幾十年都唔醒反省下